一人一首416鼠患經典金曲

我先，《一步一生》

誰伴我去走一步一生 每一位一個不留神 不再熱吻
還有沒有人 令我驚險又興奮 願我能 提示我這一雙腳 別震

作遲人

繁盛世界慣了以冷眼
去看我滑稽的際遇

昨遲人
男人最痛
爛泥
愛你
你的男人
這一秒你好不好

一家一減你
作詞：梁芷珊 作曲：鄧建明
遇變遷不知怎去處理 下意識找些方法逃避
無論妳多不高興 故意挑剔生氣 沉著氣為了 等新的轉機

在妳不肯抽空參與晚會裡 仍獨個故作最快樂模樣
為妳解釋只因太忙 掩飾真相 我在笑 相當勉強

寧願妳裝起騙人面具 寧願妳推搪說疲累
寧願不哼一句 我也不想知道 其實妳另有一位愛侶

在妳不肯歸家的這數天裡 寧願四處逛逛半夜遊盪
獨對家中的幾扇牆 真空感覺 妳別去 我不知去向

寧願妳裝起騙人面具 寧願妳推搪說疲累
寧願不哼一句 我也不想知道 其實妳另有一位愛侶

只有我在呆望這家裡每個角落 尤如圍城冷漠
即使妳沒有講出走真相 若要公式的說謊 妳已經不必再講

面對家中的幾扇牆 沒有家的感覺
如若妳別去 我不知去向

回去 回去找 命裡的 伴侶
別叫他(她) 為你等 下去
待你好 是我不 規矩 我有罪

其實不對 但我想試下去
是否會變 合拍的一對
你別賠罪 如無我准許
怎麼會 闖得進 情慾禁區

馬明

苦中作樂